[回帶] 大公報: 巴西研究證科興疫苗對變異病毒更具優勢

2021-02-19 04:25:28大公報
綜合路透社、中新社報導：中國科興疫苗已在多國展開大規模接種，有效性獲得肯定。巴西聖保羅州布坦坦研究所17日表示，由於使用滅活技術，科興疫苗將比其他疫苗更具優勢，對來自英國和南非變種病毒也具有良好效果。中國國務委員兼外長王毅17日在聯合國部長級會議上發言，呼籲抵制疫苗“民族主義”，強調中方開展新冠疫苗國際合作，從不謀求任何地緣政治目標或經濟利益，也從不附加任何政治條件。

自2021年1月以來，北京科興中維生物技術公司研製的新冠疫苗“克爾來福”，已在印度尼西亞、土耳其、巴西和智利等國陸續獲批准緊急使用，並針對醫護人員、長者等高危群體展開接種工作。由於在英國、南非和巴西陸續出現傳染力更強的變種病毒，外界也關注疫苗效用會否受影響。

據路透社報導，負責科興疫苗在當地測試的巴西聖保羅州布坦坦研究所所長科瓦斯(Dimas Covas)17日表示，該機構測試了科興疫苗抵禦英國和南非變種病毒的有效性，結果顯示效果良好，未詳細說明有效性的確切數字。同時，研究所正在聖保羅州內陸城市塞拉納，為全體成年人口注射新冠疫苗，測試疫苗對於巴西瑪瑙斯出現的變種病毒是否有效。

科瓦斯預計，由於使用滅活技術，科興疫苗將比其他疫苗更具優勢，“我們將很快獲得結果，我們非常肯定它將成功。”專家指出，滅活疫苗較mRNA和腺病毒載體等類型的疫苗含有更多抗原表位，可以應對更多突變。巴西購買了一億劑科興疫苗，當前接種計劃主要接種的也是科興疫苗。

聯合國呼籲抵制“疫苗民族主義”

當前，全球逾70個國家已展開新冠疫苗接種項目，但高收入國家幾乎包攬了全球九成以上的疫苗，導致窮富國間的“免疫鴻溝”。聯合國安理會17日舉行新冠疫苗問題部長級會議，聯合國秘書長古特雷斯形容，疫苗公平是擺在國際社會面前最大的道德考驗，呼籲各方攜手抵制疫苗民族主義。目前已接種的所有新冠疫苗中，75%集中在10個國家;同時有130多個國家尚未獲得任何一劑疫苗，受到衝突和動盪影響的人群面臨突出的“掉隊風險”。

中國國務委員兼外長王毅在會議上發表題為《以人民為中心加強全球抗疫合作》的講話。他指出，中方開展新冠疫苗國際合作，從不謀求任何地緣政治目標，從不盤算獲取任何經濟利益，也從不附加任何政治條件。中國想的最多的，就是讓疫苗成為各國人民用得上、用得起的公共產品，真正成為“人民的疫苗”。中方將繼續同各方共同努力，加強在疫苗、防控等各領域合作。

春節不停產華向七國交貨

據統計，中國已向53個發展中國家提供疫苗援助，已經和正在向22個國家出口疫苗。同時，中國也加入並支持“新冠疫苗實施計劃”(COVAX)，應世衛組織的請求決定先提供1000萬劑國產疫苗用於滿足發展中國家的急需。

中國外交部發言人華春瑩18日表示，中方向津巴布韋、土耳其、秘魯、摩洛哥、塞內加爾、匈牙利、阿聯酋等7國交付了疫苗，匈牙利等多國的領導人都到機場迎接，對中方提供的疫苗援助表示衷心感謝。

華春瑩也強調，中方開展新冠肺炎疫苗的國際合作，就是要讓新冠疫苗真正成為全球公共產品。中方將繼續同各方加強在疫苗防控等各個領域的合作，為推動構建人類衛生健康共同體，奪取全球抗疫鬥爭的最終勝利做出中國的貢獻。

4月啦，世衛到底批未啫？

巴西日增逾4000死 專家：醫療瀕臨崩潰 死亡將超越美國

靠你就仆街啦 支那狗

咁咪攞數據出黎囉，吠吠吠就係既咩吊你

巴西自投羅網

this shit is funny

四月上升到4千

未fall夠錢

靠中國死撚得啦

二月巴西研究仲吹奏支那疫苗

你個名